<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="st_perk_knife_master_name">
		<text>Mestre dels ganivets</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_hint">
		<text>Augmenta significativament el dany de l'atac ràpid amb el ganivet.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_descr">
		<text>Les armes blanques sempre t'han atret; fins i tot, la seva brillantor metàl·lica et provoca un efecte calmant. Les armes de foc són una opció còmoda, per descomptat. Però, amb un ganivet a la mà, et sents complet.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_knife_master_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Mestre dels ganivets".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_mech_name">
		<text>Mecànic</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_hint">
		<text>Gran habilitat al dur a terme reparacions pel teu compte.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_descr">
		<text>description st_perk_mech_descr</text>
	</string>
	<string id="st_perk_mech_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Mecànic".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_craft_name">
		<text>Artesà</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_hint">
		<text>Augmenta el nombre de receptes disponibles per a la fabricació d'objectes.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_descr">
		<text>De nen, vas muntar una ràdio amb parts antigues de la caixa d'eines del pare. En la teva joventut, vas reparar la teva moto amb recanvis d'un mercat de carrer. Ara, creus que trobaràs algun ús per a la ferralla de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_craft_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Artesà".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_butcher_name">
		<text>Carnisser</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_hint">
		<text>Extreus amb el ganivet els objectes i parts dels mutants caçats de forma mes ràpida i eficaç.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_descr">
		<text>La teua presència infon la por en les criatures de la Zona; en la vasta majoria dels casos, ets l'últim que veuen en la seva vida. Després d'haver après a bregar amb el cadàver d'un mutant, la gent t'ha començat a témer.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_butcher_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Carnisser".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_strong_stomach_name">
		<text>Estómac fort</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_hint">
		<text>Et fa menys mal consumir aliments nocius.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_descr">
		<text>A la Zona, un menjar deliciós i d'alta qualitat és una raresa, però tu pots consumir i digerir tot allò que una persona de seny mai consideraria dur-se a la boca.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_strong_stomach_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Estómac fort".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_lead_backpack_name">
		<text>Motxilla de plom</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_hint">
		<text>Protecció front a la radiació emesa pels artefactes de la teva motxilla.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_descr">
		<text>Els regals de la Zona són atractius, però extremadament perillosos. No fa molt de temps vas aconseguir una motxilla especial, què hauria de poder neutralitzar part de la seua radiació. Ha arribat el moment de desempolsar-la.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_lead_backpack_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Motxilla de plom".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_thoroughness_name">
		<text>Atent</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_hint">
		<text>Major probabilitat de trobar elements addicionals als amagatalls.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_descr">
		<text>Has après a percebre els detalls més insignificants, no només del comportament de les persones, sinó també de l'entorn. Durant les teues cerques, ni una sola moneda, cargol o persona poden romandre ocults de tu...</text>
	</string>
	<string id="st_perk_thoroughness_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Atent".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_geologist_name">
		<text>Geòleg</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_hint">
		<text>Major probabilitat de trobar artefactes.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_descr">
		<text>Ni la tararejadora, la xiuladora o l'escopidora; ja cap tipus d'anomalia és capaç d'intimidar-te, i la teva necessitat d'explorar t'anima a viatjar a zones plenes d'elles.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_geologist_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Geòleg".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_authority_name">
		<text>Autoritat</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_hint">
		<text>El nombre màxim de companys augmenta, els interrogatoris són més eficaços, la reputació es guanya més ràpidament i als diàlegs tens algun avantatge addicional.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_descr">
		<text>Ja sigui a través de l'encant, una capacitat natural de socialitzar, o potser un coneixement subtil de la psicologia humana, tant se val; et guanyes fàcilment el cor de qualsevol persona, ja sigui un xerraire avariciós o un vertader psicòpata.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_authority_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Autoritat".</text>
	</string>

	<string id="st_perk_steady_hands_name">
		<text>Mans fermes</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_hint">
		<text>Es redueix significativament la reculada de les armes petites.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_descr">
		<text>En qualsevol situació en què puguis trobar-te, ja sigui passant un xoc emocional, amb una ressaca franca o enmig d'un petit terratrèmol, la teua mà mai tremola. Sostens la teva arma amb tanta força que deixes marques al guardamans i la culata.</text>
	</string>
	<string id="st_perk_steady_hands_unlock">
		<text>Has desbloquejat l'avantatge "Mans fermes".</text>
	</string>
</string_table>
