
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Amb qui puc lluitar?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Així que és el teu primer combat? El teu contrincant és un tros de carn, com tu. Està aquí perquè té deutes deutes i només li queden dues opcions: sortir i lluitar, o tirar-se a l'anomalia més propera. Lluitarà com si fora un animal acorralat. Quant a l'equipament d'avui... Deixa'm pensar... Què et pareix si ambdós us enfronteu amb dues pistoles bàsiques? Dues caixes de munició haurien de ser suficients. Destrossa'l, o et llençarem als gossos; no tens moltes opcions. Endavant.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>El teu últim combat no volgué dir una merda. Encara ets el mateix tros de carn que abans i cap persona amb un mínim d'autoestima apostaria un sol ruble per tu. Si vols guanyar una bona pasta, hauràs de fer algunes aparicions més a l'arena. El teu nou contrincant també va aconseguir passar la primera ronda, i el seu combat va ser molt més difícil que el teu. No m'agrada, per ser-te sincer; mata massa ràpid, i a la gent no li agrada això. Per tant, vés i mostra'ns què pots fer! Les apostes augmentaran després d'aquest combat: tot el que has de fer és romandre amb vida. Aire!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Bé, bé... Ja no ets tan figamolla com semblaves al principi. és el moment d'enfrontar-te a un combat real. Tindràs dos contrincants. El primer es diu en Suec i no recordo el nom del segon. Els hem posat junts intencionadament, ja que s'odien a mort. Així doncs, no et preocupis de que treballen en equip. és més probable que es disparin entre ells. Avui és dia d'escopeta, així que no deixis que s'apropen massa o t'haurem de treure de l'arena a trossos. Les apostes estan 10 a 1, així que si guanyes obtindràs una quantitat més que justa. En marxa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bé, ara puc dir amb seguretat que ets un lluitador, un veritable lluitador. és el moment d'una lluita en equip. Començaràs amb dos principiants lluitant al teu costat. Encara no han estat a cap combat, però són germans, així que he hagut de posar-los junts. Si fos tu, no esperaria gran ajuda per part d'ells. Lluitareu contra un equip amb experiència. Són contendents per a la final d'aquesta temporada. Una penya perillosa. Utilitzen diferents armes, però un té una escopeta automàtica: tingues molta cura amb ell. Bona sort, company... La necessitaràs.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Avui tens un combat especial. Ja veus, fins i tot l'exèrcit ha sentit a parlar de tu! Sí, no et sorprenguis, també lluiten aquí. Inclús hi ha un general entre ells. Aquests nois són de la Spetsnaz i  l'OMON. Estan ben armats i la seva armadura és tan bona com es podria esperar d'aquesta gent. No et preocupis, no t'abandonaré enmig de la pluja. Et deixaré una armilla emprada pels de Llibertat: és lleugera, així que no t'enlentirà. Vinga, mostra'ls que els stalkers no són uns plorons. Bona sort!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>és hora de mostrar tot el que pots fer. Deure va capturar un grup de bandits que estaven causant problemes als stalkers d'al voltant de Rostok. Els van prendre a la nit, així que la majoria van romandre amb vida. Tots anaven a ser executats de totes maneres, així que vaig convèncer a Deure perquè els donaren una oportunitat. Si algun d'ells sobreviu, anirà directe al fem, fora de la Zona; millor que morir aquí. No estan ben armats - probablement només tenen unes poques pistoles i unes retallades - però en són sis, així que compte. En marxa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Bé, estàs gairebé a la final. Ara lluitaràs amb un stalker de veritat. Està sol, però té un fusell d'assalt i està embotit dins d'un exoesquelet. En quant pilles una ràfega, t'haurà fet pols. També hi ha altra sorpresa, però no puc dir-te-la... El meu consell: estigues preparat, va a ser fotut. El guanyador es classificarà per a la final. Lluita fins a la mort, endavant!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Enhorabona, ets a la final! Només resta un últim combat, i aquest és fins a la mort, tots contra tots. Hi haurà 4 stalkers més a l'arena: tots autèntics professionals equipats amb exoesquelets. Però aquesta vegada serà més just: tindràs el mateix equipament que ells. L'únic que no tindràs són medicaments o vendes, ja que és un combat a mort. Està llest? Vés i demostra que ets el millor, VINGA!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>No estic preparat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_111112">
		<text>Eh! Em vas pagar per un combat, però després vas marxar!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Eh! Tinc un nou combat per a tu.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Vés a prendre una copa o altra cosa. Encara no hem acabat de preparar l'arena.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Ja ets un pro!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Has guanyat? Aquí tens la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>No tens prou experiència per al pròxim combat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_61">
		<text>Ho sent, però la temporada actual de combats ja s'ha acabat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
		<text>Quin repte em tens preparat?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1">
		<text>No tenim res més amb què lluitar. Torna més tard, quan hàgim trobat alguns mutants. </text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
		<text>Hi ha un preu per participar. 1.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_101">
		<text>D'acord, aquí tens els calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_105">
		<text>No tinc prou diners.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1051">
		<text>Doncs fora d'aquí, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_110">
		<text>Em deus 2.000 RU per haver participat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_111">
		<text>D'acord, aquí tens els calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_11111112">
		<text>Ja t'he pagat!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_115">
		<text>No tinc prou diners.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1151">
		<text>Llavors deixa de fer tantes preguntes.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_120">
		<text>Paga'm 3.000 RU per participar i el xuclasangs és teu.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_121">
		<text>D'acord. Aquí tens els calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_125">
		<text>No tinc prou diners.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1251">
		<text>No em facis perdre el temps, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_130">
		<text>No tan ràpid. El preu per participar és de 5.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_131">
		<text>D'acord. Aquí tens els calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_135">
		<text>No tinc prou diners.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1351">
		<text>No intentis fingir que ets un captaire.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_140">
		<text>El preu per participar és de 5.000 RU.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_141">
		<text>D'acord. Aquí tens els calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_145">
		<text>No tinc prou diners.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1451">
		<text>Deixa'm endevinar. T'han robat els calés?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
		<text>Tenim un pseudogos. Un dels grans, encara que ja ha rebut uns quants cops. Tot i això és molt ferotge, igual que la meva sogra.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
		<text>D'acord. Abans de començar, podries apostar sobre el temps que necessites per tal de matar-lo. Si encertares, guanyaries una mica més de calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_201">
		<text>30 segons pel triple de calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_202">
		<text>Un minut i mig per guanyar-ne el doble.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_203">
		<text>Sense límit de temps per guanyar-ne la meitat més de l'aposta.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_204">
		<text>He canviat d'opinió.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2041">
		<text>I una merda. Ja has pagat.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
		<text>Puc fer-ho. Lluiaré contra el teu gos.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_22">
		<text>Un gos? és tot el que tens?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_221">
		<text>Oh, la nostra xicona té por d'un petit gosset? Vinga, no t'enfadis.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
		<text>Tenim un monstre amb una màscara de gas, què els stalkers en diuen "snork". és prim i sembla feble, però és bastant àgil.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Molt bé, ho prepararem tot. Entra a l'arena.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_31">
		<text>Traieu-lo. Lluitaré contra el teu snork.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_32">
		<text>Ni de conya. Fan que em cague de por.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_321">
		<text>Et fa por un monstre emmascarat i mig podrit? </text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
		<text>Aquesta vegada hem tingut molta sort. Hem capturat un xuclasangs jove. Encara és poc espavilat, però ja té mals costums, diguem-ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_41">
		<text>Endavant, prepareu el xuclasangs.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_42">
		<text>Un xuclasangs? Vés-te'n a cagar!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_421">
		<text>Com? Ara tens simpatia pels xuclasangs? Quan et vas fer de Llibertat?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
		<text>Aquesta vegada tenim un nanet grosset envoltat en un mantell negre - la gent en diu un "burer".</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_51">
		<text>Gros i baixet? Fàcil. Ho faré.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_52">
		<text>Ho he sentit tot a parlar sobre aquestes coses. Passe.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_521">
		<text>Amb prou feines t'arriba a la cintura, i t'espanta?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
		<text>Avui és un dia especial. No sé on el van trobar... Ixa cosa... és una veritable bèstia.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_61">
		<text>D'acord. Vaig a treure'l de la seva misèria.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_62">
		<text>Avui no tinc ganes de morir, busca una altra persona.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_621">
		<text>Bé, francament, fins i tot a mi em fa por la bèstia. Però no sóc jo qui ha de lluitar a l'arena, així que tant em fa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
		<text>Tinc un parell de preguntes.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_1">
		<text>Dispara.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_10">
		<text>No importa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_11">
		<text>Què és aquest lloc?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_111">
		<text>Aquesta és l'arena, la meva petita empresa. Un lloc on els stalkers poden posar a prova la seva enteresa i aconseguir la fama lluitant contra els horrors de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_12">
		<text>Com us feu amb els mutants?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_121">
		<text>Vam fer un tracte amb Deure: en lloc de matar tots els mutants que troben, ens porten els més febles a canvi d'una suma justa. Deure guanya uns calés, els mutants són eliminats de la Zona, i jo també faig negoci. és un win-win.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_13">
		<text>D'on ets tu?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_131">
		<text>Sóc de molts llocs. Vaig sentir parlar d'aquest petit refugi i de seguida vaig comprendre que podia guanyar una bona pasta. Així que aquí sóc.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
		<text>Quines són les regles?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_1">
		<text>Oh, les regles són bastant simples. Les vaig inventar jo mateix. Per als reptes tenim una gàbia, on hi soltem un mutant. Em pagues uns calés i apostes segons el temps que necessites per matar el monstre. Si ho aconsegueixes, guanyes. Si no, guanyo jo. \nNo obstant això, l'atracció principal la formen els bandits i altres degenerats de la Zona capturats per Deure, i que ara lluiten pels seus crims. Alguns són només stalkers buscant un repte, i no realment delinquents. Però en qualsevol cas, qui ix de l'arena amb el major nombre d'extremitats intactes, obté una recompensa considerable. Si continuen guanyant més combats, més stalkers vindran a veure'ls, i més gran serà la seguent recompensa. </text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_11">
		<text>M'alegre de veure't stalker, benvingut a l'arena.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_21">
		<text>Doncs a què estàs esperant? Entra a la gàbia.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_31">
		<text>Ho sento, encara no hi tenim res per lluitar. Espera un dia o dos fins que puguem atrapar un nou mutant.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_41">
		<text>Aquí estàs! Ben fet! Aquí tens la teva recompensa. I torna si t'animes altre cop a lluitar per uns calés.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_51">
		<text>Ho sento germà, però has perdut. Torna a intentar-ho a la pròxima si vols.</text>
	</string>
	
	<!-- bar_visitors_barman_stalker_trader -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Ah, hola. Què passa?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>Què necessites, stalker?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Vas a comprar alguna merda?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_21">
		<text>On puc trobar unes armes decents per aquí?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_22">
		<text>Hi ha un "petit" problema, com pots veure. Aquest lloc és popular, la quantitat de visitants a diari et sorpreneria. Totes les armes que arriben es venen gairebé immediatament. A més, la gent d'en Deure acaba d'arribar, i també necessiten disparar a coses. En general, aquí no tindràs sort. Hauràs de buscar en altre lloc, per exemple al nord. Allí pots trobar equipament seriós per a gent seriosa. O bé hauràs d'intentar negociar amb l'exèrcit. També, si no ets molt escrupulós i tens alguns contactes, podries fer una visita als bandits. Tenen alguna cosa per tothom.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_23">
		<text>Així estan les coses? Bé, gràcies per la informació.</text>
	</string>
	
	<!-- bar_visitors_informer -->
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_start">
		<text>Vull comprar informació.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_has_info">
		<text>Què t'interessa?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_bandit_permission_info_about">
		<text>Pots donar-me informació sobre el salconduit dels bandits?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_bandit_permission_info_cost">
		<text>Aquesta informació et costarà 1.000 RU.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_bandit_permission_info_text">
		<text>Jo sóc qui mou els fils en aquest tema. Vols tornar al Cordó o endinsar-te en la Vall Obscura? Puc enviar-hi un parell de missatges perquè durant un temps els punkarres locals no et disparin només vore't. Tot i això, no et facis l'heroi quan estiguis per allà, per descomptat. Si actues així, tot anirà com la seda. Aquest servei et costarà 10.000 RU, i tindràs tres dies per resoldre tots els teus assumptes amb els bandits.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_army_permission_info_about">
		<text>Pots donar-me informació sobre el salconduit militar?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_army_permission_info_cost">
		<text>Aquesta informació et costarà 4.000 RU.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_army_permission_info_text">
		<text>Un salconduit amb l'exèrcit només te'l podria aconseguir en General Voronin, el líder principal de Deure. Acudeix a ell i demana-li un certificat que et permeti estar durant un temps a la Zona de forma "legal". Les persones amb aquest permís tenen immunitat front als militars, no et podran ni tocar. Naturalment, aquest certificat no és gratuït i només dura uns pocs dies. Per a una persona sense conctates i reputació, però, és l'única opció.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_killer_permission_info_about">
		<text>Pots donar-me informació sobre el salconduit dels mercenaris?</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_killer_permission_info_cost">
		<text>Aquesta informació et costarà 2.000 RU.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_killer_permission_info_text">
		<text>Alguns stalkers treballen per a mi: obtenen informació, compleixen comandes... el de sempre. Però, de vegades, ens topem amb els Mercenaris. No vols fer cap contracte amb ells, però de vegades te'ls has de creuar. Per a aquestos casos tenim un pacte, de manera que els meus poden continuar endavant sense preocupacions. Durant una setmana, puc fer-te passar com a un dels meus missatgers, però tingues en compte que aquest servei no serà barat. Tenint en compte tots els possibles riscos i despeses per la meva part, et costarà 50.000 RU.
		</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_pay">
		<text>Molt bé, aquí tens els calés.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_cancel">
		<text>He canviat d'opinió.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_finish">
		<text>és cosa teva.</text>
	</string>
	
	<string id="bar_visitors_informer_stalker_thanks">
		<text>Gràcies per la informació.</text>
	</string>
	
	
	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>Hola, tiu. Com va la Zona? Bo... Espero que necessites algunes reparacions... he, he, he. Em fan bona falta uns quants calés.</text>
	</string>
</string_table>
